[ CLS香港 ] 承認明日大嶼計劃洗好多錢 陳茂波稱或考慮發債籌旗

《施政報告》提出的「明日大嶼」計劃，坊間估計隨時要花上近萬億資金，被指是掏空庫房的超級大白象。財政司司長陳茂波今日（10月14日）出席單車節活動之後，指雖然發展局仍未仔細預算開支，但承認項目會「洗好多錢」。

陳茂波表示，本港現時財政狀況非常健康，有過萬億元儲備，而填海項目難免動用一部分儲備，至於如何籌儲費用，則有很多變數，他指項目涉及房屋，能夠透過賣地及出售津助房屋，賺取收入，此外，交通項目上蓋亦可以發展，收回地價補貼建築和營運費開支。

陳茂波又提到過去金融風暴的時候，也嘗試將五隧一橋來舉債，他指如果本身是好項目、有回報率，如果考慮過認為合適，認為發債是其中一個方法，亦令市民大眾有穩定的投資工具。

上次機管焗個招借D兒想常態化？？？

庫房明有錢但就繞過正正經經Legco批錢，情願出街借明醒支那行盲賺高息，又搵鳩納稅人笨柒！！！！

成日話「愛支那」既柒頭, 係時候捐身家啦

班愛支奶支商人, 應該好快被人揼心要比錢

上次年金仲未柒夠

發債我哋普羅市民要上身架。。。